［正視聽］支聯辦其實係支共黨組織，唔係政府機構

支聯辦其實自爆咗係非法組織

基本法授權解放軍及口交部設辦公室駐港，但冇規定有支聯辦呢個畸形組織，而一開始無論係前身嘅新華分社定係而家支聯辦，都唔係按基本法廿二條嘅程度成立（要得中央批准及特區政府同意成立）。

駱逆寧搞出呢隻大頭佛，而港共政府又三易其稿，反映佢哋都無法自圓其說，到底支聯辦係根據乜撚嘢法律而成立。之所以出現呢個局面，係因為昔日嘅新華分社係中共香港工委嘅化身，而支聯辦則由新華分社改名而來。換句話說，支聯辦從來都係中共嘅黨組織，而唔係中央政府嘅機構，所以講嚟講去，都冇辦法講清楚係根據乜嘢法律成立，徹底係個非法組織。

推

中聯辦從來都係中共中央香港工作委员会

一個機構兩塊牌子

世界日報《#香港瞭望》中聯辦合法？
劉雲龍
September 29, 2016, 6:00 am 49 次
上周本欄指中聯辦是香港的憲政僭建物，其實一些中共御用學者早已知此「漏洞」，並意圖堵塞。全國港澳研究會成員宋小莊是其中之一。

宋日前在大公報刊文，強調中聯辦不受基本法第22條，有關中央政府各部門「不得干預香港別行政區根據本法自行管理的事務」的約束，因他認為中聯辦並非隸屬於「中央政府各部門」。他指根據第22條規定，若中聯辦屬「中央政府各部門」所設，須先徵得特區政府同意並經中央政府批准，但事實上中聯辦的設置「並不需要徵得香港特區政府同意」。這點間接證實了本欄所說：一，中聯辦到底隸屬中央哪個部門是疑問；二，中聯辦的設置不曾徵得特區政府同意。

為「解決」中聯辦的法源問題，宋在「中央政府」之上另立「中央」。他指中聯辦是「中央」駐港機構，但這「中央」與「中央政府各部門」的含義不同，「中央是指憲法規定的中央國家機構，包括全國人大、全國人大常委會、國家主席、國務院、中央軍委、最高法院、最高檢察院七個，日後還可以加上國家安全委員會，則有八個。」換言之，只要用「中央」之名，去掉「政府」二字，就可跳過基本法隨意在港設機構，那不如乾脆宣布廢掉基本法算了。這所謂「中央」，恐怕只是「黨中央」的代號，中聯辦根本就是中共黨組織，宋不便明言而已。

其實宋三年前也寫過類似文章，論點更粗糙，他為證明中聯辦「超然」於基本法第22條，竟說：「如果中聯辦的設置須徵得特區政府同意而沒有這樣做…香港蘋果日報等媒體還不在頭條炒作嗎？」這點筆者也很納悶，何以民主派和媒體多年來看不到這漏洞，只知批評中聯辦干預港事，卻從沒質疑這機構本身的合法性？